孟晚舟引渡案 陸外交部再喊話：盼加國勿「火中取栗」

大陸中心／綜合報導

加拿大駐華大使麥家廉（John McCallum）23日公開受訪時表示，華為財務長孟晚舟有強力理據反對美國的引渡要求，原因之一就是該事件已遭政治介入；他還提到，若孟晚舟被引渡到美國，不會是一個好的結果。對此，大陸外交部今（24）日回應稱，這一事件從一開始就不是一起普通的司法案，希望加方做出正確選擇，不要做火中取栗的事。

綜合外媒報導，麥家廉23日接受中文媒體訪問時表示，美國總統川普（Donald Trump）之前發表了一些對孟晚舟案的言論，加上孟的個案涉及治外法權（exterritorial）因素，法官會據此作出是否引渡孟晚舟到美國的判斷。他也稱，若孟晚舟被引渡到美國，不會是一個好的結果。

麥家廉提到，孟晚舟案可能會有3個結果，第一個是引渡孟晚舟，但這不會是個好的結局，且恐會耗時數年，因為她可能會上訴；第2個選項是美方撤回引渡需求；第3個選擇則為加拿大法院判決釋放孟晚舟。

大陸外交部發言人華春瑩今天在例行記者會上表示，希望加方能看清孟晚舟一案的本質，做出正確的選擇。她也指出，中方已多次就孟晚舟事件表明嚴正立場，這一事件從一開始就不是一起普通的司法案件，「我們注意到加拿大駐華大使麥家廉的有關表態，相信任何一個有正常判斷力的人都能看清這一事件的本質，希望加方做出正確選擇，不要做火中取栗的事。」

好大個官威

其實中國有無留意美國從來都無出過聲
直接行動爽手爽腳

火中取栗
cfu

唔敢屌美國,唯有屌加拿大
多得加拿大個on9總理咁軟弱

喊你老母話

屌你老母呀臭閪

幾多大陸權貴同資產o係加拿大, 包括刁大大家人
個總理俾人玩到上心口仲唔識反擊, 真係唔死都無用

點解一個國家會為一間公司既COO係咁凶人地？